Im Folgenden sind die während des Versuchs aufgenommenen Messwert 
und die aus diesen berechneten Größen tabellarisch aufgeführt.
An entsprechender Stelle sind Erklärungen zu den Rechnungen und
Messwerten gegeben.     

\subsection{Messung des Frequenzverhältnisses}\label{sec:Auswertung_FrequenzVerhältnis}

	Die durch Abzählen bestimmte Anzahl der Schwingungamplituden $A_{1}$ pro 
	Schwebungsamplitude, das entsprechende Verhältnis sind in 
	\cref{tab:Schwebung} mit der jeweiligen Kapazität eingetragen dargestellt.  
	
	\input{Daten/Tabelle_Schwebung.tex}
	
	Mit Hilfe von \cref{eq:f+} und \cref{eq:f-} können die Fundamentalfrequenzen
	$ \nu^{+} \text{und}\, \nu^{-}$ aus den gegebenen Größen
	\begin{subequations}
		\begin{empheq}{align}
			C &= \SI{0.79320(5)}{\nano\farad} \\
			C_{sp} &= \SI{0.028}{\nano\farad} \\
			L &= \SI{23.95(5)}{\milli\henry}
		\end{empheq}
	\end{subequations}
	bestimmt werden. Diese Frequenzen sind in \cref{tab:Fundamental_Freqs} zu finden,
	in der auch das unter Verwendung von \cref{eq:SchwebungsFreq} und \cref{eq:SchwingungsFreq}
	jeweils bestimmte Verhältnis $\tfrac{2(\nu^{-} - \nu^{+})}{\nu^{-} + \nu^{+}}$ eingetragen 
	ist.
	
	\input{Daten/Tabelle_Fundamental.tex}
	
	Die relativen Abweichungen der gemessenen von den berechneten Werten des Frequenzverhältnisses
	$ N_{t} := \tfrac{2(\nu^{-} - \nu^{+})}{\nu^{-} + \nu^{+}}$ und $N_{m} := \tfrac{1}{A_{1}}$ sind in \cref{tab:FrequenzVerhältnis} enthalten.
	
	\input{Daten/Tabelle_FrequenzVerhältnis.tex}
	
\subsection{Messung der Fundamentalfrequenzen}\label{sec:Auswertung_FundamentalFrequenz}
	
	Die gemessenen Fundamentalfrequenzen der gekoppelten Schwingkreise
	sind in \cref{tab:Fundamental_Messung} zusammen mit den berechneten
	Fundamentalfrequenzen aus \cref{tab:Fundamental_Freqs}  zu finden.
	Neben diesen sind dort auch die Verhältnisse von gemessener zu 
	berechneter Frequenz angegeben. 
	
	\input{Daten/Tabelle_FundamentalMessung.tex}
	
\subsection{Messung des Verlauf des Stroms $I_{2}$}
	
